%% This is file 'chapter2.tex'
%% It is included by hhuthesis-example.tex for hhuthesis.
%%
%% Copyright(C) 2020-2021, Wenhan Cao
%% College of Water Conservancy and Hydropower Engineering, Hohai University.
%%
%% Version:v2.0.0
%% Last update: April 7th, 2021.
%%
%% Home Page of the Project: https://github.com/caowenhan/thesis
%%
%% This file may be distributed and / or modified under the conditions of the
%% LaTeX Project Public License, either version 1.3c of this license or (at your
%% option) any later version. The latest version of this license is in:
%%
%% http://www.latex-project.org/lppl.txt
%%
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of LaTeX version
%% 2008/05/04 or later.
%%
\chapter{实验配置}
\label{chap:inverseproblem}
\section{MeGaT实验方案}
MeGaT（MeV Gamma-ray Telescope）探测系统作为新一代高气压时间投影室（TPC）技术的创新性应用，其特殊的架构旨在突破MeV伽马天文长期面临的空间分辨与灵敏度瓶颈。该系统采用双模态复合探测器设计，
通过高气压TPC+Micromegas电子径迹成像模块与像素化半导体/闪烁体量能器的协同工作，从而实现对康普顿散射过程的全事件重建：
\subsection{TPC+Micromegas电子径迹重建模块}
	TPC+Micromegas电子径迹重建模块是MeGaT探测系统的核心部件，其主要功能是实现低能量分辨率、大视场、低角度分辨率的MeV伽马射线探测。该模块采用高气压TPC技术，结合Micromegas电子径迹成像技术，
	实现对MeV伽马射线的低能量分辨率探测。该模块的设计和制造工艺对MeGaT探测系统的性能有重要影响，是MeGaT探测系统的关键技术之一。\par
\subsection{像素化半导体/闪烁体量能器}
	像素化半导体/闪烁体量能器是MeGaT探测系统的辅助部件，其主要功能是实现对MeV伽马射线的高能量分辨率探测。该模块采用像素化半导体/闪烁体量能器技术，结合TPC+Micromegas电子径迹重建模块，
	实现了对MeV伽马射线的高能量分辨率探测。该模块的设计和制造工艺对MeGaT探测系统的性能有重要影响，是MeGaT探测系统的关键技术之一。
	基于像素化半导体/闪烁体量能器技术，实现对MeV伽马射线的高能量分辨率探测，能量分辨率达到1\%（FWHM），探测效率达到10\%。\par

\section{MeGaT 实验原理}


\section{MeGaT 实验方案性能模拟优化}
描述明渠一维非恒定流的基本方程为一维Saint-Venant 方程组：
\begin{equation}
	\frac{\partial Q}{\partial x}+B_{W}\frac{\partial Z}{\partial t}=q
\end{equation}
\begin{equation}
	\frac{\partial Q}{\partial t}+2u\frac{\partial Q}{\partial x}+(gA-Bu^{2})\frac{\partial Z}{\partial x}-u^{2}\frac{\partial A}{\partial x}+g\frac{n^{2} |u|Q}{R^{4/3}}=0
\end{equation}
\noindent 式中，$t$为时间坐标；$x$为空间坐标；……\par
……\par
……

\section{ TPC 探测器构建与性能研究}


\section{数据与模拟对比分析}
\subsection{电子学噪声测试}
由于读出芯片在制造工艺上的固有缺陷，读出电荷的噪声是不可避免的。在实际测量中，噪声会对信号的测量精度产生影响，因此需要对读出电荷的噪声进行测试。\par


\subsection{探测器X-RAY准直测试}


\subsection{探测器X-RAY能谱测试}


\subsection{}



\section{讨论与总结}
为了验证上述计算方法的可靠性，通常借用正问题的解来构造反问题。即先进行正问题计算，用其结果验证反问题的解。\par
……\par
……\par
计算结果见表\ref{tab:parameter}。

\begin{table}[H]\small	%\small用于控制表格内字体大小为5号字
	\centering
	\caption{参数理论值与最优解} \label{tab:parameter}
	\begin{tabular*}{0.75\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}}cccc}
		\toprule
		\multicolumn{1}{l}{} & b1     & b2     & b3     \\\midrule
		理论解                  & 22     & 18     & 16     \\
		最优解1                 & 21.986 & 18.048 & 15.997 \\
		最优解2                 & 21.997 & 18.011 & 15.999 \\ \bottomrule
	\end{tabular*}%
\end{table}


……\par
……
\section{本章小结}
本章采用平原河网三级联合解法水量模型模拟河网的水力要素，建立了平原河网
水量模型，对位于长江下游的南通河网进行了模拟运算。\par
……\par
……
